［堅］【DSE】陰公！20位同校視藝生集體報錯科 考設計變考繪畫

【DSE】陰公！20位同校視藝生集體報錯科 考設計變考繪畫

即時要聞 2017-04-03 18:12:00 HKT

天水圍伊利沙伯中學舊生會中學通告
【新增考評局回應】
香港中學文憑試（DSE）視覺藝術科日前開考，有facebook專頁撰文指有考生錯報試卷，最終更成功要求考評局傳真試卷讓考生作答，局方日前雖澄清，不會安排傳真試卷，惟天水圍伊利沙伯中學舊生會中學卻出現「集體報錯卷」，校內20名DSE學生原報考視藝科卷二（設計）考試，卻在到達試場後才發現准考證上的顯示卷別及試場資料有誤，所有考生均變成報考了該科卷一（繪畫）。

校方上周五（31日）向家長發特別通告，講述上述事件，並指已向考評局報告情況，正了解報考過程出錯原因。副校長楊碩鈞回覆《蘋果》，確認通告內容，並稱對事件感突然，指多年報考均未出現上述情況，強調已跟局方報考指引，為學生報考科目，暫未知事件是牽涉人為原因或報考系統出錯，現已向考評局報告及跟進詳情。楊又稱，該批考生最終有3人成功轉往同區的視藝科卷二（設計）試場，其餘17人則繼續留在試場應考錯報的科目。

考評局回覆《蘋果》時，指收到該校查詢，得悉該校錯誤為學生報考視覺藝術科試卷一，而非學生原擬報考的試卷二，並要求考評局酌情處理。局方指，已將個案交由考評局常設委員會調查及跟進，暫未接獲其他類似的「集體錯誤報考」個案。局方重申，已於2月中派發「報考資料核對表」（准考證），讓學生核對個人資料、報考科目及卷別是否正確，考生如遇問題，亦可於3月20日前向考評局修改。

對於該集體報錯卷個案，局方指試場主任會向考生派發須知，讓考生選擇留在試場應試，或選擇前往最就近、並提供擬報考卷別的試場應考，惟這會被視為往非指定試場處理，考生須填寫報告，若無合理解釋而去錯試場多於一次，則會被扣分。

自己唔對準考證，抵死啦

近月，多宗學子輕生慘劇引發社會強烈關注，教育局局長吳克儉未有積極處理事件，令他的形象再度受損。今早（3月19日），吳克儉出席天水圍伊利沙伯舊生會中學、伊利沙伯舊生會湯國華中學聯校校慶活動，離場時遇到逾百名學生示威，要求取消TSA、取消推行普教中等。示威學生一度阻擋阻止吳克儉的車輛離去，要求對方下車接信，結果吳克儉以「顧及秩序及所有人安全」而拒絕，只躲在車內玩手機。

吳克儉今日拒絕接收的請願信，由校內近500名師生聯署，逾800字內容涉普教中、TSA、簡體字、學生輕生等教育問題，直斥吳克儉身為局長「失職之多罄竹難書」。請願信全文如下：

教育局局長吳克儉：

你好，得知局長外交頻繁，旅行為重，抽空蒞臨我校校慶，實在受寵若驚，我們亦好趁此千載難逢機會向局長反映我們對現今教育政策的意見。

首先，就普教中而言，已有大量文獻及各大學學者研究結果顯示普教中未能改善或增強我們的中國語文能力，更甚是阻礙中文能力吸收，反令成績退步。局長不要混淆視聽，以圖製造普教中有利中文科成績的假象，更甚是以金錢威脅學校推行，實有陷學生於不義之嫌。

第二，局長在2015年6月26日曾強調TSA受大部份學校老師歡迎，強調有關評估在無壓力下進行，局長就是把歪理隨口噏，完全不負責任，我們就切切實實要告訴你T S A不受老師同學家長歡迎。TSA只為我們帶來不必要的補課、考試壓力，而所得的數據對我們並沒有實際用途，根本不會顯示個人成績。一個對學生沒有幫助的考試又如何會受人接受，更遑論其歡迎程度，請局長不要語無倫次，強化自己的無知。

第三，在2015年12月教育局課程發展議會更新中國語文教育學習領域課程（小一至中六），其中提到學生應具備認識簡體字的能力，不難想像局長此舉是政治意圖，正常人也知道只要認識繁體字，便能不費吹灰之力掌握簡體字。何須編入課程以增加現時中國語文科的壓力，難道懂得跑的人會不知怎樣行嗎？局長利用課程中的親中偏好來作個人奉誠獻媚之用，實在可恥至極。香港學生才是局長服務的對象，不知局長忘了根本沒有？

最後是現今的教育制度每況愈下，本學年已有21名學生輕生，壓力之大非局長一句「加把勁」便可以處理，局長視人命如草芥，檢討報告也要花上半年才可檢示，局長一直強調已有機制應付學生自殺問題，以圖推卸責任，但至今21名在扭曲制度摧殘下的犧牲者已經以血淚證明你説的所謂機制已全失效。請教育局長急謀對策，對症下藥解決學生壓力問題，生命無價，一個也不能少。局長不把握時間認真處理教育政策失誤問題，難道參與我校校慶比學生性命更為重要？

局長失職之多罄竹難書，希望局長不要再以什麼廢話來解決當務之急。那些改變飲水態度來應付鉛水問題的笑話，局長還是不說也罷。如果局長力有不第，卸任退休下台是最能惠及莘莘學子的解決方法。

好似冇得對？

有得睇自己報嘅科目

學校同學生都唔check
可以怪邊個？

又係柒咗啲嘅，成20個人都冇發現

點可能集體睇漏眼
好明顯係個垃圾呀sir連自己都唔知自己做錯昆鳩人冇事啦